香港民意研究計劃： 國安法未審先囚 六成人指不合理

節錄

香港民意研究計劃：
國安法未審先囚 六成人指不合理

■唐英傑（左圖）、鍾翰林（中圖）、馬俊文（右圖）同涉違反港版國安法被拒保釋。

【本報訊】香港民意。。。。。。。。。。

相關新聞：「我們香港人」調查因政治暫停

33%非泛民持相同看法

自港版國安法實施以來多人被捕，且不獲保釋，如早前被加控勾結外國或境外勢力危害國安罪的壹傳媒創辦人黎智英。香港民研的「我們香港人計劃」，就有關做法是否合理的問題，於本月14日至17日獲得逾9,500個回覆。調查問題為「近日有多名被控違反國安法的人士不獲保釋，你認為有關決定有多合理或不合理？」

結果顯示，59%人認為不獲保釋的做法不合理，認為合理的僅32%；按程度劃分，認為「好不合理」的多達53%，認為「好合理」的只有24%。表明屬民主派支持者的人當中，更有93%人認為有關做法不合理；表明屬非民主派支持者的人當中，也有33%人表示不合理。

「我們香港人」計劃名譽總監梁啟智認為，調查結果顯示香港社會明顯擔憂司法制度在港版國安法實施後或已有變。以保釋問題為例，他相信以往市民覺得一旦被捕被控「最多咪打官司」，但現在可能要「坐咗先」，而且面臨「唔知坐幾耐」的問題。梁續指，對司法制度是否有變的擔憂，亦令港人考慮要否移民的問題。

除了黎智英，前學生動源召集人鍾翰林、外號「美國隊長2.0」的男子馬俊文因被指喊「港獨」口號、電單車插上「光復香港 時代革命」旗幟的23歲男子唐英傑，同被控違反港版國安法，全不獲保釋。

「我們香港人」調查因政治暫停

即係唔再問覺得自己係香港人定支那人？

唔啱港共心水既民調點會上到枱面

轉個頭又有個9成支持的浮上

區議會選舉結果一致

六成黃絲，四成藍絲

有四成賤種讚成
就係口講維護法治嗰班

根本成個「国安法」就不合理，關未審先囚鬼事！